解放軍又在渤海軍演 發布16日至18日禁航警告

中國大連海事局周四（15日）發布航行警告，將於4月16日至18日，每天0900時至1700時，在渤海執行軍事任務。

根據中國海事局官網公布，大連海事局15日發布「遼航警0056」航行警告，宣布4月16日至18日，每天0900時至1700時，在渤海執行軍事任務。

公布指，禁航範圍為以北緯39°50′48″東經121°10′02″為中心，半徑8公里的海域內執行軍事任務，要求無關船舶禁止駛入。

解放軍近來頻繁發布黃海、渤海軍演消息。

今年2月，中國大連海事局也發布航行警告，指稱21日至28日在渤海海峽、黃海北部的部份海域將有軍事任務，禁止駛入。

新加坡《聯合早報》報導曾指，一般認為，解放軍高調宣告演習，是因應近期美國海軍航艦也頻繁進出台灣海峽、南海海域航行，較勁意味濃厚。（國際中心／綜合外電報導）

渤海喺度又喺自己條底褲入面打飛機

咁佢打慣飛機架啦

睇到我勃海左

又話開戰機發過台灣....

係自己沿海攪鳩自己係咩玩法

high住條界就敢

呢度直頭係G點啦

又話台海軍演？